格鬥技 vs 健身

係格鬥能力方面大家覺得邊樣好啲?之前係外國網站見過類似嘅問題，大部份人都偏向格鬥技比健身佔大啲優勢，所以想睇下連登仔點睇
見大家成日踩Rex Tso排骨，但係又無見過連登仔落場玩，如果你同個經驗明顯多過你嘅人比賽，佢讓磅俾你都好理所當然，但係又無見到連登啲健身人士去玩(對手唔一定係Rex嘅)

呢到嘅格鬥技就淨係指泰拳 boxing mma 空手道 柔道個啲比較打得嘅，健身主要指練大肌肉個啲

我自己就兩樣都有玩，我揀格鬥技，自己有參加過拳賽，有次讓咗啲磅，幾kg咁，最後都打贏咗 平時都有同重磅嘅sparring，技術差但係重磅一定好過又輕又無技術嘅，不過我經驗係重磅但係無技術一定唔夠輕但係技術好嘅(咁當然你話重超過四十磅又係純肌肉嘅就另作別論，不過老老實實lean gain 到8kg已經睇落差好遠，40磅pure muscle啲極端例子唔計)

另一方面，有啲拳賽經過商議之後都會肯讓磅，如果bodybuilder啲肌肉係實戰咁實用，又唔係好見佢哋試下落場玩下(外國有例子，無練過martial art嘅bodybuilder通常係慘敗嘅一方)

唔投票，留言討論

武術&體能都係增加你打贏對方既機會
不過如果講打架，唔計身高，對方未學過，磅數唔爭太遠係0-20磅內，我有信心贏到個bodybuilder
好多人剩係識橫鞭鎚，捉手，攬住你，學過武術一定識甩識破